\assignementTitle{ГМТ}{6}

\textbf{Геометрическим местом точек}, обладающих некоторым свойством называется множество всех точек, обладающих этим свойством. (Например, ГМТ равноудаленных от данной точки называется сферой).

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ пространства таких, что $AX^2+BX^2=r^2$, где $r>AB$ является сферой.
 \item[б)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ пространства таких, что $AX^2-BX^2=r^2$, где $r>0$ является прямой.
 \item[в)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ пространства таких, что $AX+BX=AB$,  является прямой $AB$.
 \item[г)] Существует единственная точка плоскости, равноудаленная от трех пересекающихся прямых в этой плоскости.
 \item[д)] В пространстве проведены скрещивающиеся перпендикулярные прямые на расстоянии $h$ друг от друга. Рассматриваются всевозможные отрезки длины $d$, один конец у которых на первой прямой, а второй --- на другой. Тогда середины всех таких отрезков образуют окружность для всех $d>h$.
 \item[е)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ таких, что $\angle AXB=36^{\circ}$,  является дугой окружности.
 \item[ж)] На плоскости дан квадрат со стороной 1. Тогда объём тела, состоящего из ГМТ (пространства) на расстоянии 1 от  этого квадрата равно $\frac{4\pi}{3}+3$.
 \item[з)] На плоскости даны окружности $S_1$ и $S_2$.  ГМТ центров окружностей плоскости, перпендикулярных $S_1$ и $S_2$ является радикальной осью этих окружностей.
\end{itemize}

\soultionSection

Верные утверждения:
\begin{itemize}
 \item[а)] Не ограничивая общности введем систему координат так, чтобы точки $A$ и $B$ имели координаты $(-1;0;0)$ и $(1;0;0)$ соответственно. Пусть $X(x;y;z)$. Тогда уравнение $AX^2+BX^2=r^2$, где $r>2$, примет вид 
 $(x+1)^2+y^2+z^2+(x-1)^2+y^2+z^2=r^2$. Которое в свою очередь преобразуется к виду $x^2+y^2+z^2=\frac{r^2-2}{2}$, что является уравнением сферы.
 \item[б)] В обозначениях пункта а) уравнение $AX^2-BX^2=r^2$ в координатах приводится к виду $x=\dfrac{r^2}{4}$, которое задает плоскость в пространстве.
 \item[в)] ГМТ $X$ пространства таких, что $AX+BX=AB$,  является {\bf отрезком} $AB$. Для точек вне отрезка $AB$ выполняется $AX+BX>AB$.
 \item[г)] Существуют четыре точки, равноудаленных от трех пересекающихся прямых. Если взять треугольник, образованный этими прямыми, то искомые точки находятся в центрах вписанной и вневписанных окружностей этого треугольника.
 \item[д)] В пространстве проведены скрещивающиеся перпендикулярные прямые на расстоянии $h$ друг от друга. Рассматриваются всевозможные отрезки длины $d$, один конец у которых на первой прямой, а второй --- на другой. Тогда середины всех таких отрезков образуют окружность для всех $d>h$.
 \item[е)] ГМТ $X$ таких, что $\angle AXB=36^\g$,  является поверхностью вращения дуги окружности вокруг отрезка $AB$.
 \item[ж)] На плоскости дан квадрат со стороной 1. Тогда объём тела, состоящего из ГМТ (пространства) на расстоянии 1 от  этого квадрата равно $\frac{4\pi}{3}+2\pi+2$.
 \item[з)] На плоскости даны окружности $S_1$ и $S_2$.  ГМТ центров окружностей плоскости, перпендикулярных $S_1$ и $S_2$ является радикальной осью этих окружностей.
\end{itemize}

\answerMath{10001001}